武漢肺炎︱大埔區6日9人確診3人居廣福邨 專家憂staycation形成區內隱性傳播鏈

今日新增兩宗無源頭的確診及初步確診個案，分別居於大埔廣福邨及寶雅苑，連同之前銀礦灣staycation群組7人，6日內有9名確診及初步確診者居於大埔；當中3人居於大埔廣福邨3座不同樓宇。呼吸系統專科醫生梁子超表示，相信大埔有隱性傳播鏈，早前staycation的個案，未確診前在社區流連，病毒可能已滲入社區；加上若酒吧員工沒有其他明顯區外感染源頭，很大機會是被帶病毒的酒吧客人感染。

梁子超續指，廣福邨的風險更高，即使確診者不認識，也可能透過區內共用設施間接接觸病毒，顯示區內傳播活躍。另外，最近有兩宗個案均於中環花園道3號冠君大廈工作，但不同層數及不同公司。
9人居住地點相距僅數公里

銀礦灣staycation群組7人均居於大埔，包括3人居於圍頭村，2人居於廣福邨廣義樓及廣祐樓，另2人居於富善邨善鄰樓。7人於10月28日至11月2日病發。
今日（7日）新增於大埔酒吧A-INN Club工作的確診者，居於大埔廣福邨廣平樓，10月31日病發；另一名初步確診者居於大埔寶雅苑興和閣，10月28日開始有咳，11月4日因氣速求醫。9人居住地點是數公里範圍以內，尤其是當中3人居於廣福邨。

梁子超表示，staycation群組可能出現病徵後仍在社區流連，「唔多唔少一定有傳播鏈滲入社區」；至於酒吧工作的確診者，除非找到其他明顯的區外感染源頭，否則很大機會從帶病毒的酒吧客人受感染，而有關客人可能是區內居民，有理由相信區內有隱性傳播鏈。
梁呼籲曾光顧酒吧的客人應盡快做檢測，以防構成另一個傳播網；衞生防護中心也需留意區內是否有其他酒吧及娛樂場所，及有否繼發性個案。

梁又指，廣福邨的風險會更高，帶病毒者可以經區內共用設施傳播病毒，造成交叉感染，呼籲市民在社區確診個案未清零前，應收拾心情，減少不必的社交活動。
除了大埔外，中環花園道3號冠君大廈也有兩宗感染個案，包括個案第5343號、即36歲男子，最後10月29日上班，10月30日病發，其公司有200人；及今日初步確診的38歲外籍女子，10月16日最後上班，10月19日開始不適。衞生防護中心指兩人於不同樓層上班，屬不同公司。

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。